澳洲最高法院判決大翻轉 樞機主教性侵男童案無罪獲釋

在澳洲最高法院的無罪判決出爐後，位於墨爾本的聖派翠克大教堂遭人塗鴉，上頭寫道「沒有正義」。

涉案位階最高者 曾負責改革教廷財政
周二(7)，澳洲最高法院推翻了先前針對樞機主教佩爾(George Pell)性侵孩童的判決，讓已經入監服刑 409天的佩爾可以立刻無罪獲釋。去年 3月，佩爾被澳洲墨爾本法院裁定性侵罪名成立，陪審團認為他在 1996年擔任墨爾本大主教期間，於周日彌撒後在聖派翠克大教堂(St Patrick's Cathedral)的聖器收藏室內性侵兩名 13歲的唱詩班男童，他也因此被判入監服刑 6年。然而，佩爾的罪行加起來最高可判 50年監禁，去年之所以只判 6年，是因為法院在量刑時採信佩爾辯護律師的論點，認為陪審團在定罪時主要是參考一名指控佩爾性侵的唱詩班男童的證詞，沒有其他更有力的證據，而這也是周二澳洲最高法院翻轉判決的主要原因。

佩爾：我沒有犯罪
在獲知自己無罪獲釋後，今年 78歲的佩爾發表聲明，再次強調他沒有犯罪。佩爾表示：「在遭受嚴重不公待遇的同時，我一直保持清白。今天在最高法院一致的決定下，這個不公總算獲得糾正。」佩爾進一步表示，他對指控者沒有惡意，他也不希望自己的無罪判決為人們增加痛苦。「傷害和痛苦已經夠了，」佩爾說：「然而，我的審判並不是對天主教會的公投，也不是對澳洲教會掌權者如何處理戀童癖犯罪的公投。」「審判的重點在我有沒有犯下這些可怕的罪行，我沒有。」

雪梨大主教挺佩爾
在佩爾無罪釋放的消息傳出後，雪梨大主教費雪(Anthony Fisher)說：「我很開心佩爾樞機主教獲釋，我也希望那些針對他的追逐可以停止。」「今天，佩爾樞機主教的無罪能讓我們對司法系統、對無罪推定的承諾，以及如何對待被指控有罪的知名人物，有更廣泛的省思。」

指控者感到震驚 不相信司法系統
然而，佩爾的無罪判決對指控者來說，是難以承受的二次傷害。在案件中遭性侵的兩名唱詩班兒童，其中一人已經過世，他的父親透過代表律師弗林(Lisa Flynn)表示，自己對澳洲最高法院的判決感到震驚。代理律師弗林說：「他(父親)說自己不再相信我們國家的刑事司法系統。」

認為陪審團在定罪時主要是參考一名指控佩爾性侵的唱詩班男童的證詞，沒有其他更有力的證據。

同好多非禮強姦 Case 一樣，除咗兩個當事人，無人會知道真相。

以後所有強姦罪都唔洗告啦
唔通會光天化日俾其他人見到你強姦咩 冇人見到就梗係得當事人口供啦
兩個人本身係識嘅，就算搵到衣物纖維/DNA，只要唔好喺性器官附近搵到，都可以話係正常接觸留低

唔識反抗掛

代理律師弗林說：「他(父親)說自己不再相信我們國家的刑事司法系統。」

法治已死

信天主教最大好處

澳洲楊岳橋：有險可守，over mydead body

好似係因為搞女仔會犯左通姦之點嘅戒條
但搞同性就不在此限
細路就犯抗能力低
所以就會成日搞細路男仔

搞細路"仔"就不在此限?
我肯定聖經/上帝唔會咁講
利申不是教徒